# Andamio

andamio para configuracion de proyecto de una api rest

## Comenzando 🚀

_Estas instrucciones te permitirán obtener una copia del proyecto en funcionamiento en tu máquina local para propósitos de desarrollo y pruebas._

Mira **Deployment** para conocer como desplegar el proyecto.


### Pre-requisitos 📋

_Debes tener instalado node.js y mongodb_


### Instalación 🔧

_1-debes clonar el repositorio en tu maquina y luego ubicarte dentro del archivo del proyecto_

_2-instalar modulos_

```
npm install
```

_debes instalar nodemon globalmente si vas  a desarrollar dentro del el _

```
npm install nodemon -g 
```
_debes instalar nodemon globalmente si vas  a desarrollar dentro del el _

```
npm install nodemon -g 
```

_Finaliza con un ejemplo de cómo obtener datos del sistema o como usarlos para una pequeña demo_

## Deployment ⚙️

_para produccion _

```
npm run start ó npm start
```


_para desarrollo _

```
npm run dev
```

### Analizando la estructura de carpeta🔩

_carpeta node_modules => contendra los modulos importados desarrollado por terceros, si ha creado un modulo por favor guardelo en la carpeta middlewares_

```
no meter ningun modulo creado por usted en esta carpeta
```

_carpeta middlewares => contendra los modulos generados por los desarrolladores, ha de aclarar su buen uso, considerando que un middleware su inyeccion va en la cabecera de la peticion de los end point _

```
no lleva regla de nomenclatura
```

_caperta models => contendra los esquemas de la base de datos, debe seguir esta regla_

```
Schema<Nombre>.js
```

_carpeta services => contendra los servicios que seran inyectados dentro de la logica de los archivos controllers_

```
no lleva regla de nomenclatura
```

_carpeta controllers => va la logica de respuesta, manipulacion y uso que son recibidas de los end point_

```
Ctrl<Nombre>.js
```

_carpeta public_

```
NO esta en uso actualmente
```

_config.js => van las configuraciones del puerto del servidor, base de datos, y las configuraciones necesarias de las clave valor de apis de terceros, como cloudinary, mailgun y más_

_server.js => archivo run del proyecto tanto produccion como desarrollo_

_app.js => instacia y uso de modulos_


_carpeta routes => va las rutas de los end point y su configuracion_

```
no lleva regla de nomenclarura
```



## Iniciando 📦

_si no hay error en consola vaya a la ruta_

```
http://localhost:8888/api
```
_si es desarrollador y contribuira al desarrollo considere el mensaje de respuesta_ 

## Construido con 🛠️

* express - El framework  usado

## Autores ✒️

* **Ricardo Perez** 

## Licencia 📄

Este proyecto está bajo la Licencia (RP) 


---
⌨️ con ❤️ por Ricardo Perez